# 使用不同的文件系统 #

## 原文：《[Working with Different Filesystems](https://nodejs.org/en/docs/guides/working-with-different-filesystems/)》 ##

Node暴露了许多文件系统的特性。但并不是所有文件系统都是相似的。接下来是在不同文件系统的情况下使你的代码保持简单和安全的一些最佳实践建议。

### 文件系统行为 ###

在使用文件系统之前，你需要知道它是如何运行的。不同的文件系统表现得不一样，会跟其他多一些或少一些功能：大小写敏感，大小写不敏感，大小写保护，Unicode表单保护，时间戳的解析，扩展属性，inodes，Unix权限，备用数据流等等。

请警惕通过`process.platform`来推测文件系统的行为。例如，不要假设你的应用程序是运行在Darwin，因此它就会工作在大小写敏感的文件系统（HFS+）中，因为用户可能会正在使用一个大小写不敏感的文件系统（HFSX）。同样地，不要假设因为你的程序运行在linux上，因此就认为它工作在支持Unix权限和inodes的文件系统上，因为你可能是在一个常规的扩展硬盘，USB或者网络驱动器上就不会。

操作系统可能不是那么容易推断出文件系统的行为，但它们都没有丢失。你可以探测文件系统以了解它的行为，而非保持一个已知的文件系统和行为的列表（那将是永远都是个不完整的列表）。某些容易探测到的功能存在或者缺失，常常就足够推断出其他难以探测到的功能的行为。

请记住，一些用户可能会有不同的文件系统挂载在当前工作环境下的许多路径上。

### 避免最小公分母方法 ###

你可能会想让你的程序变成最小公分母文件系统，通过将左右文件名规范化为大写，规范化为NFC Unicode形式和把所有时间戳规范化为1秒精度。这就是最小公分母方法。

别这样做。不然你就只能安全地与在各方面都具有相同的最小公分母特征的文件系统进行交互。你将无法以用户期望的形式来使用更高级的文件系统，并且你将遇到文件名和时间戳冲突。通过一系列复杂的依赖事件，你肯定会丢失和损坏用户数据，并且会制造即使非不可能也难以修复的bug。

当你稍后需要支持一个只有2秒或者24小时时间戳精度的文件系统，会发生什么？当Unicode标准进化到包含一个稍微不同的标准化算法（就像以前发生过的一样）时，会发生什么呢？

通过使用仅仅“可移植”的系统调用，一个最小公分母方法将尝试创建一个可移植的程序。这最终导致程序有漏洞，实际上是不可移植的。

### 采用超集的方法 ###

采用超集的方法，充分利用你所支持的每个平台。例如，一个可移植的备份程序应该在windows系统之间正确地同步btimes（一个文件或者文件夹的创建时间），而不应该破坏或者改变btimes，即时btimes不被linux系统支持。同样的一个可移植的备份程序应该在linux系统之间正确地同步unix权限，而不应该破坏或者修改unix权限，即使unix权限不被windows系统支持。

通过使你的程序像一个更高级的文件系统一样，来处理文件系统。支持所有可能特性的超集：大小写敏感，大小写保护，Unicode形式敏感，unicode形式保护，unix权限，高精度纳秒时间戳，扩展属性等等。

一旦你在你的程序里有大小写保护，如果你需要与大小写敏感的文件系统进行交互，你就可以一直实现大小写不敏感。但如果你在你的程序里放弃大小写保护，你就不能安全地与大小写保护的文件系统交互。同样的道理也适用于unicode形式保护和时间戳精度保护。

如果一个文件系统给你提供了混合了大写和小写的文件名，那么就保持文件名的给定的大小写形式。如果一个文件系统给你提供了混合Unicode形式或者NFC，或者NFD（或者NFKC，或者NFKD），那么就以给定的字节序列保持文件名。如果一个文件系统给你提供了毫秒级的时间戳，那么就以毫秒精度保持时间戳。

当你工作在一个较小的文件系统，你总是可以合适地下手，用根据程序正在运行的文件系统行为要求的比较函数。如果你知道文件系统不支持unix权限，那么你就不应该期望能读取到跟你写相同的unix权限。如果你知道哪些文件系统不是大小写保护的，那当你的程序创建`abc`的时候，你就应该准备在目录列表里看到`ABC`。但是如果你知道这个文件系统是大小写保护的，那在检测文件重命或者文件系统是否大小写敏感的时候，你就应该考虑到`ABC`和`abc`是不同的文件名。

### 大小写保护 ###

你可以创建一个目录叫`test/abc`，你会很惊讶于看到`fs.readDir('test')`返回`['ABC']`。这不是Node的一个bug，Node返回这样的文件名是因为文件系统这样存储了它，而不是所有的文件系统都支持大小写保护。有些文件系统会把所有的文件名转换为大写（或者小写）。

### Unicode形式的保护 ###

*大小写保护和Unicode形式的保护是类似的概念。为了弄懂为什么Unicode形式应该被保护，确保你先弄懂为什么大小写需要被保护。如果正确理解了，Unicode形式的保护也同样简单。*

Unicode可以对相同字符用多种不同的字节序列进行编码。不同的字符串可以看上去相同，但具有不同的编码序列。当使用UTF-8字符串的时候，请注意您的期望与Unicode的工作方式一致。就像你不会期望所有的UTF-8字符都编码为一个字节，你不应该期望多个UTF-8字符串会具有跟人眼看起来一样的字节码表示。这可能是你使用ASICC编码的期望，而不是UTF-8.